只騙60多元的賤賊

只騙60多元的賤賊

《飲食男女》圖片

有一回，在香港國際機場接機大堂的便利店，見到一名賤賊。老外個子不高，膽子不小，但胃口不大──他在便利店拎了3種飲料，排隊時先喝了一瓶水一罐啤酒，到了收銀處，撒野不付錢，掏出信用卡密碼又錯，人家要他現付，他沒錢，竟然囂張跋扈大聲叫罵：

「你是不是中國人？」
一愕，此句倒字正腔圓。重複責問，反似是收銀的理虧，待慢客人──轉移視線，模糊焦點，不讓政棍專美。

──但他明明是抵賴不付錢。飲料又喝進肚子中，沒記認，沒轍。

他乘機奪回信用卡（不知真偽）逃走。2名女店員尾隨，他一輪嘴英語，2人不明，但如此明目張膽，怎能放過？幫忙找保安、報警的旁人也看不過眼。警察來了，先是2軍裝，後增至近10人（有揹背囊的學生型、年輕人。

是機場「候命便衣」）。老外仍然「你是不是中國人？」一句走天涯──看來是慣犯，欺負過不少忌怕外國人的老百姓。

警察喝令：「這裏不是澳洲、不是中國，這裏是香港！」澳洲佬扮醉、扮哭、扮惡、扮哀求，還嘗試偷走……總之，我和朋友到樓上吃過晚飯後，一小時了，仍在擾攘？最後簇擁逮走。

一場大龍鳳只騙港幣60多元──此賊好cheap！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
唔駛問阿桂 (左丁山)

下一則
下一則
上海沒有姥姥 (李純恩)

Bogan#dog